老照片還原馮玉祥逼宮溥儀現場：太監宮女哭聲一片，溥儀倉皇離場

1924年11月5日上午，喜歡晚睡晚起的溥儀在養心殿的床上被太監叫起，告知馮玉祥派人逼宮，限清室全體人員三小時內離開紫禁城。溥儀一聽大驚失色，一面派人周旋拖延時間，一面匆忙收拾物品。圖為溥儀離開時亂成一團的床榻。

圖為鹿鍾麟（中）由清室代表引導查看永壽宮。鹿鍾麟，字瑞伯，西北軍馮玉祥部下，1924年“北京政變”中率兵入城，奉命驅逐溥儀出宮。

收拾行李的宮人

溥儀出宮後，查封乾清宮

在出宮之前，溥儀發給每個太監大洋10元，每個宮女大洋8元，作為遣散費。當時有太監470多個，宮女100多個，場面一片混亂，哭喊聲、咒罵聲響成一片。圖為要求增加遣散費的太監們在衙門前集會抗議。

被遣散出宮的太監、宮女。馮玉祥的軍隊下令讓太監和宮女們自謀出路。這些人大多自幼進宮，毫無生存能力，出宮意味著受凍挨餓，宮女倒還好，隨便找戶人家就能落腳。最倒霉的是那些太監，想到自己出宮以後，從此孤苦伶仃、無依無靠，突然悲從心來，有的一下子跳進了4米深的護城河。

壽康宮的宮女們走出神武門外，打開包裹接受守衛人員的檢查。部隊有令，凡是宮中之物一律不准帶出宮外。

婉容出宮時，儲秀宮南窗旁桌子上的餅乾匣和未吃完的半個蘋果。

婉容出宮時，儲秀宮內婉容臥室床上的未收拾帶走的繡花枕頭。可以看到儲秀宮裡的床褥都沒有帶走。

婉容出宮時，她在儲秀宮南窗下的炕床。

抬著行李出宮的太監們對於馮玉祥驅逐溥儀出宮這件事，在當時褒貶不一。在溥儀出宮的第二天，段祺瑞即致電馮玉祥，說馮發動北京政變後的一切做法，他都以為很對，唯有驅逐溥儀之舉，覺得有些欠妥。馮接電後，立即親自擬一電稿答复說：“此次班師回京，可說未辦一事，只有驅逐溥儀，才真是對得住國家對得住人民，可告天下後世而無愧。”

source

歷史時刻嘅第一現場

"...... 婉容出宮時，儲秀宮南窗旁桌子上的餅乾匣和未吃完的半個蘋果。"
--> 左邊有個紙箱，好似寫住英文..？ Jac... 好奇究竟係咩

Lm

d遮好多都西式

唔知係唔係 Jacob & co. 嘅餅呢，好想知係咩牌子

點解當時形勢緊急可以影到咁多相

Jack in the box

呢啲皇帝制度真係全世界最撚劣既文化

君主立憲

打打下網球，俾人趕走
PS 其實呢套戲非常好睇！

帝制定共匪劣啲

我都覺得係

係Jack in the box

嘉頓雜餅

Jacky chan

Jacqueline

尊龍

呢位就係婉容

巧靚女
漙儀就爽喇
晚晚有女屌

個樣好恐怖喎

子華講過漙儀青年果陣已經比d宮女玩到殘左，唔知真定假

咩戲黎架 好似好好睇

如果你睇過其他宮女 妃嬪相
再配合國產零零柒周星馳問張達明點解後宮三千點解重要去滾時張達明滴眼淚
你就會明白

啲source好似互抄咁
睇落又流流哋
但睇溥儀個樣真係幾似
同埋有傳溥儀性無能係婉容出軌嘅原因

大內密探呀

末代皇帝溥義

末代皇帝 溥儀

嗰陣尊龍真係超超超靚仔

Sor
成日記錯左零零發係國產零零柒
自

佢冇俾人殺全家好好彩
列寧係殺咗沙皇全家

好似無靈魂咁
直頭有啲似紙紮公仔
你search下佢其他相就明我講乜

題外話
原來關之琳係滿洲正白旗後裔
唔知以前啲公主妃嬪係咪呢啲質素

如果當年逼清宮行君主立憲，唔係落台，中國唔知會點

實有 但大部分都係柒姐

應該好快畀人殺左

真•看圖說故事

Agger
你Google下溥儀另一個老婆文繡嘅相就知

好彩未係共產黨上台

古代審美同現代大不同
依家睇相見個樣五官端正齊全都算係咁了

清代後宮重視血統身份多過係咪靚女。成個揀女上床既制度係要皇族繁殖而唔係享樂。

好想屌

佢後生嗰陣算唔錯架啦, 比起文綉算靚好多架啦
係之後食鴉片食到個人變到成隻鬼咁

真，陽痿

lm

其實好震撼
11年革命
24年之前都仲俾個皇帝存在
太監宮女嘅徬徨
正正就係封建帝制同現代嘅落差

可能都係東北種，滿洲格格幾似韓妺樣

正評post多啲

有無人睇過我的前半生？

好靚

尊龍後生個陣真係好撚型

逃學威龍

仲以為係滿文

想知d太監嘅寶貝兒拎唔拎得翻

真 佢自己親口講 仲寫埋出黎
童年嗰陣成日比d宮女 太監玩下體
大個之後不舉
新中國之後識左第二個老婆
結左婚先同人講自己唔得😂😂

最尾走個段音樂好千與千尋

坂本 龍一，好似仲要拎埋獎

乜你唔知漙儀性無能既咩

呢首好出名的, 次次一聽到嗰段都諗起溥儀離開紫禁城個畫面

其實本來好地地俾佢住落去， 係佢自己on 9 搵日本人想復闢先俾人趕出黎。

宮女同太監竟然有資格玩龍撚

幾時到習帝

婉容古裝同時裝：

條友晚年好似做咗政協
文革嗰陣時俾周恩來照住所以唔使跪玻璃

坂本龍一既代表作
好既電影配樂絕對係畫龍點晴

睇過一小部分

有呀，好睇

滿洲第一美人

末代皇帝好好睇,啲場景音樂又好聽
第一次見佢講英文好on9,但點知原來咁好睇
已經睇咗4,5次

你覺得而家唔係帝制？

真係幾靚